教大家一句成語，暴虎馮河

意思即係有勇無謀

成日以黃圈，從眾心理去叫人出

有無諗過其實個歸屬感係點建立

唔係不斷攞個名號去逼其他人參與

又或者不斷提住自己係香港人 香港人

就代表你有歸屬感，歸屬感係無形中建立

亦易碎既感情

我都係手足，但後面當風險越黎越大

一次比一次人少，其實我好心疼

因為每次我想幫手做啲乜

都會因為一句句：「你地唔係唔出啊」
「差你一個咋」「你都係黃喎，你唔係唔出啊」

而被勸退，每句都令我重新思考

呢班人到底係咪我實際擁有歸屬感既一群？

你地每次都好著緊有幾多人

不過有無諗過，呢個問題出於信念同信任

首先你地信念唔夠強大
未強到可以感染到人

其次每次都送頭，犧牲都唔係咁犧架
啲人唔係棋子，你叫佢地去送死就送死

你地話場運動完咗
我覺得有部分原因都係自己造成
一隻手拍唔響 檢討自己都好重要

中共由回歸起不斷提你地係中國人
你地有邊刻真心覺得自己係中國人？
定係每次提你個陣，都會令你反感？
呢個例子足以打醒曬你班傻豬

有理想係好事，但係呢件事既層面上
已經唔再容許你失敗再嘗試
每次失敗都有手足受傷，失蹤，被補
試問一個打咁多次都敗仗既領隊
如何服眾？打住同一個旗號無贏過啊

要做就要成功，要成功就要準備好多功夫
同埋要清楚自己有無能力去做
唔係滿腔熱血，橫衝直撞就可以成事
更唔可以因為你年少氣盛而送其他手足去死

最後，我覺得個朵雖然已經臭咗
可唔可以重振旗鼓，真係睇造化

我每字每句都痛心疾首，苦口婆心
望各位見諒

同時比大家睇下，到底連登高質定低質多

推

旺角黃店排晒隊等食野嘅人都唔行出嚟 你就知呢啲人唔值得幫啦

食黃店抗爭

吓我屌緊成個生態圈喎

仲有，黃色經濟圈立意本來係好

但依家黃已經變咁一種gimmick

係唔係都話自己黃店

而又有班出話點樣先算黃店

兩邊都好肉酸

公開話自己黃店既又比人搞

又有啲人覺得佢唔係黃店唔幫襯

分得咁清楚，令到本來可以在暗既資源

同埋力量一次show 曬比對家睇

仲要不斷內鬥，再縮減個勢力

你搞場運動，唔諗點樣擴大擴張

而係不斷推人出圈係乜野玩法

睇唔撚明

推推推推推推推

成日問剩低個兩百萬人去咗邊

本身有都比你地送頭送撚走曬啦

剩低個啲分化既分化

內鬥既內鬥 互屌就互屌

大家咪撚叫自己香港人

唔好覺得自己有文化

因為你地同中國人一樣鐘意自相殘殺

最鐘意狗咬狗骨

做野唔撚用腦

push

推推推推

推推推推推推推推

推推推推推

其實係
本來就係想擴大黃圈達致到啲藍絲奶共商家嘅地位
令自己bargaining power大啲
點知人一多就有是非
反而變成內鬥題材

依家既人，好多都被娛樂"喂"大

邊度有花生 邊度就有佢

不斷follow啲不斷有既花邊新聞

將"跟風"養到變成"習慣"

由"習慣"再變"反射"

有啲更加將自己追星既方法

錯誤做係呢件事上面

總之黃圈就無錯

就算我滿口歪理都一定要維護面子

痛心啊

可能我做開毒撚
唔太理解到啲人諗乜

我都諗唔明

推推推

推推推推推推

連登Rule No.1 唔可講真話
Rule No.2 CCToy以外嘅post都係PR開

搞得呢樣嘢就預咗有人會用嚟做gimmick，黃絲=/=好人

超級認真 推

出就一句，唔出就兩句，咁撚柒多廢話垃圾

人就係咁嫁啦，個個好似你咁認真

下下都學術研究咁？

即係認真就唔得？

認真就錯？

世界唔洗有人認真？

凡事得過且過？

真好

乜野立場 乜野種族 乜野膚色

都一樣有好人同人渣

break rule la

呢啲rule 害人不淺

固步自封

講緊而家出去嚴重就國安
輕既都老非 599g
你叫人地唔好認真

一開始話就話唔要大台
但有冇諗過點搞好組織
國際戰線就有組織有專業人士傾策略
行動同時機都叫做做到嘢

但本土行動呢，冇組織冇交流冇配合
明明有班社會系政治系做顧問
現實個個諗到乜就做，專業人士意見唔問
冇大台唔等於散砂
話就話各自組織各有各做，但都要互相配合
前線衝之前唔問後勤頂唔頂得住，人消耗咗就問後勤要人上前線
後勤同文職有計劃玩欲擒先縱前，同前線又係溝通不足，都準備好曬之話撤玩空城
類似嘅事重覆發生
主因都係冇大台
但細台嗌得唔響冇人聽
大聲又畀人批鬥扮大台
唔想畀大台管，又唔肯跟一個啱聽細台，係要做散砂
咁隻game點打，練完D兵隻隻衝去敵陣送頭
幾時先儲到戰鬥群

所以由舊年到今日 一直心痛一直失望

多謝巴打理解

其實我都覺得用討價還價既語氣叫人行動係好差，即係我付出左，所以你都要付出。

依個道德勒索反而會無啦啦有一種：我欠左你咩？既厭惡感覺。

即係用語言壓逼你行事。

要號令一班人，首先要俾人感覺到團結，例如：同舟共濟，我地都係坐埋同一條船，我地都係幫香港出力。

依樣野共產黨運用得出神入化，例如：國家好，我們就會好。
大部分人情緒主導，所以更加要用正面既口號去增加號召力，講好聽既說話，減少負面語感。

有人會反駁：咁樣呃人同共產黨有咩分別。

但你知道呃人，人地未必知。醒目既人一定係比一般人少，如果一個理念不斷排斥普通人，少人支持係好正常。醒目既人本身已經鐵票，跟本唔洗驚會流失。

美國總統大選都識吸引游離既左右派支持。香港社運反而淨係批鬥同排除異己，其實好失敗。

麻煩樓主推呢個
一直以來個觀念都應該係咁

一陣d人又話我失敗撚架啦，無撚得救。

拿，共產黨係肯定係呃

同樣做法，但真心真意真誠就截然不同

口講我愛你，但口不對心，叫呃

但真誠講我愛你，真心對你好，真意為你做事

本質上完全唔同

如果負責指揮既領袖

只係為咗私利而欺瞞大眾

係同大陸啲貪官甚至雜種都係無分享

人點解可以咁醜陋

無非為咗：名，利，財

但呢三種都有正邪之分

比起過口癮既口號

大家心入面有共識 比口號更重要

你有見過打緊仗無時無刻都嗌口號？

當有咗共識，每人都盡己所能

清楚自己可以犧牲幾多

同時唔要求人地要付出同等份量

更唔會出到去成班群龍無首

本來去政總又突然轉場去老銅
又改口去灣仔(呢個情況每次都有

都放tg 都係無意識點樣走

亂到隨時人踩人都得既

被五毛了

又哂一個ＡＣ

你都識講打緊仗，打仗齊心係建基於士兵有訓練，有戰前心理建設。

香港遊行肯定唔係個個都有咁既質素，之前又跳曬舞切蛋榚咁已經證明左遊行人士都係散兵遊勇，口號係可以籠絡到士氣。

以前中世紀打仗都會區分士兵同民兵，民兵要聽話係好難，一定要有號令控制住。

點解政治都鐘意排除異己

因為佢地都好鐘意假想敵

如果無呢個敵人，佢說服唔到自己

更說服唔到民眾，敵人係團結己方既辦法

但當敵人比你強勢，乜野戰士都會失去戰意

尤其已經屢戰屢敗

但係政治既本源，應該係為人民謀福祉

保護人民

其實團結人，唔一定要靠口號，靠文宣

無人會因為睇咗文宣 聽咗口號而轉黃

會棄暗投明

係因為親眼目睹一幕幕勇武係前線搏命

見到每次黑警既殘暴

同埋事後政府既謊言

仲要中共囂張既嘴臉

有時無聲既掙扎，比起震撼既聲音

更撼人心弦

你仲煩啦冚家剷

無，香港既享樂主義太盛

一覺得沉重就要解放

一覺得寂寞就要慰藉

其實講到尾 都係因為無共識

個意識唔係同一個水平

外國同香港都一樣情況

點解外國可以咁成功
（除咗中共搞出黎既BLM

因為佢地共識都差唔多水平

即使有人水平跟唔上

佢地唔介意去認真了解

水平高既又不嫌其煩咁講解

佢地唔慶祝唔玩咩 一樣會

但唔會對峙緊 突然出黎輕鬆嘉年華

又突然撤退

根本玩膠個心態已經變成常態

夠18未？
唔知一個人越長氣
越囉嗦 越係用心良苦？

有但係當一個游離分子要接觸一個政黨，第一樣就係睇政綱聽口號。

如果一開波就同你講：支持我你會預左好撚慘俾人捉返中國活摘器官無膽就走開。

咁就算個理念幾強，你都無一個容易入口既接獨點。

政治就係無論你有料定無料，吸引到人留低持續性支持你係好難，但係用有技巧既表達方式去令人關注就係增加支持者既第一步。

周庭用佢長處去日本增加知名度，侵侵透過屌鳩敗登去增強人民對佢既印象。都係一種表達技巧。

講出黎緊係可以直接話比人知

你可以講到有幾好 有幾勁

有啲事係需要默默耕耘

所謂支持者，有死忠，有啲好脆弱

死忠之所以係死忠

唔會因為佢講幾多野

宣傳幾好而成為死忠

係因為睇到理念相同

或者被佢默默耕耘既身影同特質所感動

只靠宣傳而獲得既支持者

只係萍水相逢，一瞬即逝既幻象

共產黨就係好例子，你覺得如果真係有事

佢地班幹部會唔會有死忠？

大難臨頭各自飛啦

受罪既只有班可憐又抵死

被洗腦既低級官員小粉紅

外國民族意識強，本身同胞就係共同陣線，就係一個團體。

香港呢？你死關我閪事，有人被打就影完相好慘呀走人，繼續我依然故我，散到咁既程度點樣團結。

be water係一樣野，見死不救係另一樣野，唔係叫你死係一個地方，最低限度，都一齊上救人啦。

有d人講到出黎預左付出代價，點解有人俾人捉，自己又走左去。又話預左付出代價，付左去邊？

人地外國真係當正其他手足係自己既手足。香港手足就係蜥蜴尾巴，極速割席。

接觸點，打錯字。

點都好唔可以送頭

太多人諗得太簡單太天真啦

巴打你都算係咁

其實出得黎預咗要衰，唔衰係好彩

但係個個都覺得可以安全返到屋企

好似打工心態咁出黎

返到屋企先話救手足

你即場有機會唔救？

當然我係唔應該抱有咁大期望既

簡單啲講就係

你吹到有幾好食

都唔夠親口食一次黎得真實

係呀有麝自然香嘛，做到野唔洗宣傳就有人支持你。
依d迂腐既中國古代思想就係限制左人既發展，做得野，宣傳多d俾人知有咩錯，人地肯初步接觸先可以進一步了解到你既核心理念。

正如糖多人鐘意食，藥苦就無人想飲，first image係好重要，有d電影劇情好悶但有深度，就係靠演員出名去拉攏人去吸睛。

係宣傳技巧，並唔係可恥既行為。

好電影真係唔需要靠宣傳

好似the man from earth 呢類小品製作

真係純靠口碑

當然爽片緊係多人睇

但相比之下 真正殖根係心既

係真正有內容既野

唔係靠宣傳同炒作

問題係點樣令人肯試第一啖，臭豆腐榴槤點解禁多人唔食，就係第一步聞落已經無胃口，幾好食都係第二步既事。

呢啲真係睇人肯唔肯出Comfort zoom
唔肯既人永遠都唔會試
會挑戰自己既人 點都會願意嘗試

我係個從來唔睇包裝去選擇既人

你仲係未明唔係個個都好似你咁諗，一般人係先外後內，無可能要大部分人都改變想法。

正如蠢人一定多過聰明人，你要蠢人變聰明，一下子俾深層次既野佢睇，第一下已經out走你。

我講緊既係大比數既一般游離分子，唔係講緊有腦既人。

你唔睇包裝證明你高層次，但係一個勢力唔係只靠高層次既人運作。吸引低層次既人做低層次既野，減輕每一個個體既負擔先叫有效率。

呢點正正就係點解好既政治體制無法實現既原因

因為無可能要大部分人改變

但係我相信凡事皆有可能

慢啲唔緊要，每個人行既路都長短唔一樣

有啲人行得快，但好快結束

有啲人慢慢行，但可以行好耐

不過有啲時刻，係需要全體都要有覺悟

先可以捱過去，好似一個大浪冚埋黎

全體閉一口氣就可以捱過

但慢慢變，只會被吞噬，甚至連累隔離左右

最重要，你肯花時間去慢慢改

局勢唔會慢慢等你

舊年繁如星數既事件一件件印證住呢個道理

好多人有政治潔癖
覺得用軟性宣傳係洗腦，同上面一樣
於事就硬銷，明就黎唔明過主
最後自己人圍威喂

但洗腦同教育只係一線之差

行出馬路危險，要小心睇車唔好受理
呢D叫教育

你衝出馬路會炒車連累我洗好多錢救你，小心D呀
呢D叫威嚇，但仲有一半係對你好，勉強都叫教育

你衝出馬路會影響社會團結，民眾情感，會阻住地球轉。為左人、社會、世界，聽話啦。
呢D叫洗腦

洗腦係人地話你知乜野係啱，乜野係錯
仲同你講唔洗思考唔洗懷疑

教育既意義在於 話你知「是非黑白」
同各種知識，但唔會蓋棺定論
而係需要自己去思考 得出答案

所以香港真正識教育既人真係唔多
而願意被教育既亦佔少數

對我黎講，思考在於一個"辯"字
無論同人辯，定還是與己辯
都係思考

屌你班港女 放空唔叫思考

我咁講啦，而家已經扭曲左教育既真正意義。

教育係一種啟蒙，即係幫助學生認識事物，學生肯唔肯認識係另一回事。

學生有好奇心探究知識，而教育就係指引學生探求知識既引路者。

但係而家有理無理就要學生學指定既野，不求甚解。咁就係填鴨式教育。

孔子<<論語>>：學而不思則，思而不學則殆。

現代教育注重教[學]而不教[思],所以學生永遠唔會產生自學能力。

有好多人成日話自學好重要，但係有無人教你點樣自學？係無。

咁樣學野就只為左達到目的而學習點樣使用工具，而唔係知識本身。

永遠達唔到啟蒙既作用。啟蒙係一種開竅，由學生有興趣、研究、思考、發現、證明、結論。既複雜過程。

即係例如我鍾意歷史，就研究歷史，原來英文版既書詳盡d, 我學英文，學完英文發覺睇到好多新野，又知道新知識，有新既諗法，再證明諗既野係咪真。證明完就同人交流。不斷循環。

而家所謂既教育就跳步，直接講結論。

的確有基礎知識要死記硬背，但過程中，老師要擔當既角色就係維持學生既學習熱誠而唔係照單執藥。

而家好多學生根本無建立足夠既學習興趣、熱誠同好奇心。只係為讀而讀。

同意，食黃店算，嬲到仆街

孫一講得好啱

其實係有學習興趣都冇時間同心機讀
香港嘅考試制度咁壓迫，又多嘢做，你望下星期一至日幾多人去補習就知

個個人準備考試都係不斷操pastpaper同背marking scheme，問題係真係讀書係唔會背marking scheme

香港人讀書就係係咁整啲marking scheme嚟俾人跟，就算你係讀通識呢啲冇標準答案嘅科都有框架要跟，唔係真係去思考

DSE又係咁出pastpaper題目，基本上你背咗就有一半分，唔係話唔出得，但係一份卷翻炒咁多題，你經過呢個考試揀選出嘅精英到底係邏輯思維能力勁嘅人定係背誦能力勁嘅人？

我有個老師就係上堂嗰陣可以講得出呢題pastpaper問題係咩年份邊條題目，題題都講得出，近40年嘅pastpaper都做咗好幾次，冇錯佢呢科係高分，但係佢俾我感覺係佢淨係用背書攞高分，唔係真係因為個人有腦